<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>西方魔法中的元素之火元素</title>
    <link href="/2025/01/15/%E8%A5%BF%E6%96%B9%E7%A5%9E%E7%A7%98%E5%AD%A6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%85%83%E7%B4%A0%E4%B9%8B%E7%81%AB%E5%85%83%E7%B4%A0/"/>
    <url>/2025/01/15/%E8%A5%BF%E6%96%B9%E7%A5%9E%E7%A7%98%E5%AD%A6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%85%83%E7%B4%A0%E4%B9%8B%E7%81%AB%E5%85%83%E7%B4%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><span style="font-size: 20px; font-weight: bold;">学习火元素</span></p><p><img src="/images/fire.jpg" alt="塔罗中的火元素(来源：Pinterest)"></p><p><strong>1 性质</strong></p><p style="text-indent: 2em;">火元素的特质是暖和干（warm & dryness）。</p><p style="text-indent: 2em;">在前三节中，我们分别学习了土、风、水元素的原型。在这一节中，我们通过同样的形式来学习最后一个元素——火元素。我们还有第五个元素——灵（Spirit），它是四种原型元素的来源。认识Spirit的方法是通过彻底了解和掌握风Air、土Earth、火Fire、水Water。根据Sepher Yetzirah，风元素来源于Spirit，原始的水元素（Primitive Water）来源于风元素，火元素来源于水元素，土元素来源于原始水元素的分化（分为水元素和土元素）。（也有人认为土元素是其他三个元素的结合）</p><p style="text-indent: 2em;">以下练习将帮助你在日常生活中对火这一魔法元素保持觉知。</p><p><strong>2 学习火元素的练习</strong></p><p style="text-indent: 2em;">（1）观察你周围具有暖与干特性的事物。比较蜡烛火焰与太阳在暖与干性质上的差异。有趣的是，太阳的燃烧核心常被认为是“等离子体”，我们常用形容水的词语来描述它，比如流动的（flowing）。水蒸汽中蕴含的火元素比液态水更多，而液态水中蕴含的火元素又比冰更多。因此，在一定程度上，火元素与水元素可以共存。然而作为常常被认为是性质对立的元素，火与水元素理应是互相消灭的，他们共存的关键其实是在于在实际物质中二元素的比例不同。比如，大量的水可以熄灭少量的火，反之亦然。但事实上，即使是一点火元素也会改变所在物质的水元素特性，而少量的水元素也会对其火特性产生一定的影响。尝试观察火元素在周围事物中与其他元素的组合，并在你的魔法日记中记录这些观察结果。每天进行此练习，持续至少一周。</p><p style="text-indent: 2em;">（2）找到一个极其炎热的地方，例如干蒸室。如果无法找到这样的环境，可以寻找一个熊熊燃烧的火源，例如壁炉、烧烤炉或火坑。脱去所有衣物（或尽可能多地脱去衣物，但需保持合理），尽量靠近热源，但不要冒着被烧伤的风险。一旦当你处于一种虽然不适但尚可忍受的高温环境中，汗水自由流淌，请开始进行放松仪式。由于炎热，这可能会有些困难，但这是对你完成仪式的能力的考验。接着，将注意力集中在呼吸上，感受热气充满你的肺部并随呼吸出入身体。如之前的练习，想象你的整个身体是一个巨大的呼吸系统。想象身体的每一部分都只有呼吸功能，皮肤是这一系统的重要部分。当你通过吸入空气时，想象你的全身的每一个毛孔也在吸入热与干的火元素。感受火元素在你的体内流动，净化你的身体。随后，当你呼出时，感受火元素通过毛孔排出，带走身体的毒素和疼痛。重复这一练习，直至完全掌握。记住，此练习的目的是通过毛孔呼吸感受火元素，而不是让你被烧成灰烬。在真实热源旁或高温环境中进行一次练习后，你可以通过想象热源的方式来重复练习。在一天中的不同时间、不同地点尝试此练习。可以在凉爽的夜晚进行，甚至在雨中尝试。如果你开始流汗，说明练习已经取得了成效。最初坚持练习一周后，而后可根据需要练习。</p><p style="text-indent: 2em;">【注意事项：这样的练习在干蒸房或是火源前只用进行一次。无论如何，切勿在高温环境中进行超过10分钟的练习。在进行此类工作时，你可能很容易失去对时间的感知。因此，务必设置一个10分钟的闹钟，或者让朋友在时间到后将你带离高温环境。练习结束后，立即饮用一到两大杯凉水（但不要是冰水）。如果你对高温有生理上的耐受问题，请在进行此练习前咨询医生。这一警告旨在保护你的健康与安全，作者与出版方对你在练习中的错误行为概不负责。】</p><p style="text-indent: 2em;">（3）每天花三分钟时间，想象自己成为火元素。感受火的炽热以及你传递热量的能力。感受火的干燥，并尝试利用这种干燥能力在自己出汗时蒸发掉汗水。深入体会火的本质，感知火的存在。每天练习此项，持续一周。</p><p style="text-indent: 2em;">（4）在学会“成为火”之后，下一步是学习有意识地控制这一元素。首先，静下心，再次想象自己成为火，将在上面的练习中感受到的状态唤入到自己的意识中。接着，将双手掌心相对，间距保持9到12英寸。想象双手之间存在一个小桶。然后，每次呼气时，想象你体内的火元素随呼吸吐出，注入到你双手之间的容器中。重复三到五次，直到你感到容器已被完全充满。如果容器“太热”以至于双手无法靠近，可以将双手稍微分开些。 当容器充满火元素后，观察它一会儿。随后，用三次深呼吸将火元素吸回体内，恢复到正常的意识状态。每天练习此项，持续一周。</p><p><strong>3 测试</strong></p><p style="text-indent: 2em;">以下是一个简单的自我测试，包含过量能量的处理与能量不足的激活。用以检验你是否理解了火元素，同时能运用火元素。如果未通过测试，则意味着你需要更多练习，而后可以再次进行测试。你可以多次进行测试，只需确保每次都将结果记录在你的日记中。</p><p style="text-indent: 2em;">当你感到体内似乎充满了过量的能量，炽热的火元素让你难以集中注意力时，尝试以下方法：按照前述练习的方法，形成一个火元素容器。完成后，在你面前的空气中可视化一个巨大的“黑洞”。将火元素容器“投掷”进黑洞，然后看到黑洞关闭，确保任何东西都无法返回。重复此“黑洞化”动作三次。此时，你的多余能量应该已经消散，但仍应保留足够的能量以完成生活中必要的事情。注意：这样的工作一天内不要超过三次，否则可能会因过度消耗能量而导致身体虚弱，从而更易生病。</p><p style="text-indent: 2em;">当你感到无精打采，完全缺乏能量（或缺乏完成生活中某些事务的意愿）时，尝试以下方法：再次形成火元素容器，但这次将容器中的火元素全部吸入体内。在几分钟内，你应当感到充满活力并被重新激发。尝试将此方法代替早晨的咖啡。如果发现能量过多，则可以按照前述的方式“黑洞化”掉多余能量。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>神秘学</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>魔法</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>西方魔法中的元素之水元素</title>
    <link href="/2025/01/15/%E8%A5%BF%E6%96%B9%E7%A5%9E%E7%A7%98%E5%AD%A6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%85%83%E7%B4%A0%E4%B9%8B%E6%B0%B4%E5%85%83%E7%B4%A0/"/>
    <url>/2025/01/15/%E8%A5%BF%E6%96%B9%E7%A5%9E%E7%A7%98%E5%AD%A6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%85%83%E7%B4%A0%E4%B9%8B%E6%B0%B4%E5%85%83%E7%B4%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><span style="font-size: 20px; font-weight: bold;">学习水元素</span></p><p><img src="/images/water.jpg" alt="塔罗中的水元素(来源：Pinterest)"></p><p><strong>1 性质</strong></p><p style="text-indent: 2em;">水元素的基本特质是冰凉且湿润。</p><p style="text-indent: 2em;">如果你在做了土、风元素的练习，依然认为和他们的链接程度较浅，可以继续练习两周的时间，而后保持间歇性的回顾练习。但要注意的是，如果你想出什么会帮助到你熟悉这些元素的其他练习，你都可以将他们融入到你的练习日程中。以下是水元素的相关练习。</p><p><strong>2 学习水元素的练习</strong></p><p style="text-indent: 2em;">（1）观察你身边冰凉且湿润的事物，但要注意，所有元素的性质都是相对的。当烤箱里的食物已经烤好时，箱体内部是暖湿的空气，这么来看，它并没有冷且湿润的性质。然而，它还是比熔炉更加冰凉且湿润，所以我们认为烤箱比熔炉内部包含了更多的水元素。在日常生活中当遇到各类事物时，我们可以去尝试辨别水元素的属性和相对性。请将这些都记录下来，持续这项练习一周左右。</p><p style="text-indent: 2em;">（2）到泳池或浴缸里，如果有条件的话，可以去到河湖中；如果还有潜水装备，那就更好了，这样就可以长时间将自己完全浸没在水中。在这种情况下，进行放松仪式，关注你的呼吸，发现自己的呼吸变得缓慢下来。关注气体的流动，感受它经由鼻子和嘴巴进入你的身体，穿过你的气管，抵达肺部，感受并想象氧气与二氧化碳在你的每一个肺泡中更替交换，呼出的二氧化碳离开了你。再一次想象你的整个身体只是一个巨大的呼吸器官，想象你的身体的每一个部位都只有呼吸的功能。皮肤是这个呼吸系统的重要部分。在这个“毛孔呼吸”的练习中，当你吸气时，想象你身体的每一个毛孔都在吸入水元素，感受它漫过你的身心，而后退去，并将你身心的杂质一并冲洗走。但请不要将水元素与实体的水以及溺水的感觉相混淆。如果这种情况发生，请立刻停下这项练习，稍作休息后再继续。在一天的不同时间段去做这项练习，如果可能的话，尽量在不同地点。这就好比水虽然本身并不如空气般可压缩而变化，但它也是具备流动、变化的特性的。所以要尝试在不同的情境中感受它，坚持一周这样的联系后继续下一个。</p><p style="text-indent: 2em;">（3）每天用不超过三分钟的时间，想象你是水元素，感受自己的流动性、清凉、以及凉爽的湿润性。如果你学习占星术，可以将你在这里所学的水元素与占星中的水象星座（巨蟹、天蝎、双鱼）做一个比较，从而熟悉水元素的各种表现形式，知道水感受起来是什么样的。持续这项练习一周左右。</p><p style="text-indent: 2em;">（4）一旦你知道了如何成为水，下一步就是需要知道如何有意识地控制水元素。根据上述的三个练习中积累来的对水元素的经验与认识，花一会儿功夫让自己进入水元素的意识状态中。接下来，将双手间隔9-12英寸，手掌相对。尽可能清晰地在双手之间想象一个桶地形状。然后，在你呼气时，想象你体内所有的水元素随着呼吸吐出，并被存入你双手之间的容器中。通常需要四到七次呼吸就可以将容器填满。容器填满后，稍作观察，用三次呼吸将水元素吸回体内，回到正常的意识状态。每天练习这个步骤，坚持一周。</p><p><strong>3 测试</strong></p><p style="text-indent: 2em;">这是一个简单的自测，帮助你了解自己是否已经能与水元素和谐共处，同时成为水元素的主人。为了成为一个优秀的魔法师，你需要有能力掌握所有元素。</p><p style="text-indent: 2em;">当你感到自己思想顽固、不想改变，肌肉紧张僵硬时，形成练习4中的水元素容器。一旦这个容器被装满，用一次深吸气将水元素吸入自己的身体中，将自己与这些水元素的感受和象征融为一体。在五分钟内，你会感到放松和平静。</p><p style="text-indent: 2em;">当你感到自己被欺负或是优柔寡断时，再次形成水容器，并确保它是填满的，然后想象空中出现了一个巨大的黑洞，并将自己的水容器丢入洞中，然后想象该洞立刻密封消失了。几分钟后，便会感到自己没有那么软弱、没有那么容易受到他人的影响了。</p><p style="text-indent: 2em;">这些练习或许需要多做几次才会达到较好的效果。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>神秘学</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>魔法</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>西方魔法中的元素之风元素</title>
    <link href="/2025/01/15/%E8%A5%BF%E6%96%B9%E7%A5%9E%E7%A7%98%E5%AD%A6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%85%83%E7%B4%A0%E4%B9%8B%E9%A3%8E%E5%85%83%E7%B4%A0/"/>
    <url>/2025/01/15/%E8%A5%BF%E6%96%B9%E7%A5%9E%E7%A7%98%E5%AD%A6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%85%83%E7%B4%A0%E4%B9%8B%E9%A3%8E%E5%85%83%E7%B4%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><span style="font-size: 20px; font-weight: bold;">学习风元素</span></p><p><img src="/images/air.jpg" alt="塔罗中的风元素(来源：Pinterest)"></p><p><strong>1 性质</strong></p><p style="text-indent: 2em;">风元素具有温暖和湿润（暖湿）的特性。</p><p><strong>2 学习风元素的练习</strong></p><p style="text-indent: 2em;">（1）观察你周围具有温暖和湿润双重特性的事物。所有元素的特性都是相对的，例如，水蒸汽是一种风元素形式，它比干冰释放的蒸气更湿润、更温暖。然而，干冰的冷蒸气中也包含风元素。试着辨别这些事物中相对的风元素特性，并将它们记录在你的日记中。每天进行这一练习，持续一周。</p><p style="text-indent: 2em;">（2）找一个可以独处的地方，带上一把户外躺椅（带尼龙编织网和铝框架的类型）或者吊床、折叠椅。重点在于让身体尽量悬空，使尽可能多的空气/风元素包裹围绕你。脱掉衣物，躺在躺椅/吊床上或坐在椅子上。这一练习的重点在于让身体尽可能多地接触风。在进行这项练习时，你可以尝试一种称为“毛孔呼吸”的技巧。首先，进行放松仪式。然后，集中注意力于你的呼吸，感受风在鼻腔缓缓进出，沿着气管进入肺部。想象氧气与二氧化碳在肺部交换的过程，感受二氧化碳随着呼吸离开你的身体。想象你的整个身体变成了一个巨大的呼吸器官。你的每一部分都只有一个功能——呼吸。想象你的皮肤也参与了呼吸。当你进行实际呼吸时，想象你的每一个毛孔也在“呼吸”。然而，就像你的肺吸入的是物理空气一样，你的毛孔吸入的是风元素。感受它的进出，清洁和净化你的全身。在一天中的不同时间或不同地点尝试此练习。风是变化第二快的元素，你可以以多种方式体验它。每天进行此练习，持续至少一周。如果愿意，可以延长时间，但在一周后开始进行下一步练习。</p><p style="text-indent: 2em;">（3）每天花不超过三分钟的时间，想象自己就是风元素。感受它的轻盈、飘浮的愉悦感、温暖与湿润。感受周遭的物理事物变得不再重要，并体会airhead的真正含义。这并非玩笑，而是非常严肃的练习——成为风。仅在一周内进行此练习，之后停止至少一个月。不要一年内多于12周进行此练习，每次限于一周。如果你发现自己难以完成正常的工作，立即停止练习。两天后你会恢复正常。此外，进行关于土元素的练习3，可以帮助你克服因吸收过多风元素而成为“airhead”的问题。</p><p style="text-indent: 2em;">（4）一旦你学会了“成为风”（且不会让其影响你的生活），下一步是对风元素进行更高层次的控制。花些时间想象自己成为风，将上一练习中的感觉带入意识中。然后，将双手相距约9到12英寸，手掌相对。想象在你的手之间有一个瓶子或盒子。接着，在呼气时，想象你体内的所有风元素随着呼吸排出，并被装在双手之间的容器中。3到5次呼吸应足以填满它。然后，用3次吸气将其吸回体内，恢复正常意识。</p><p><strong>3 测试</strong></p><p style="text-indent: 2em;">通过以下测试，你可以判断自己是否与风元素达成了和谐，并是否有能力掌控它。</p><p style="text-indent: 2em;">当你感到沉重、臃肿、迟缓或懒散时，按照练习4的方法形成风元素的容器。然后，用一次深深的吸气，将容器中的内容吸回体内。五分钟内，你应感到放松、轻盈，并渴望完成你希望做的任务。</p><p style="text-indent: 2em;">当你感到头晕、愉快过度、过于轻浮或不稳定时，再次形成风元素的容器。接着，想象在你面前有一个巨大的“黑洞”，通过呼气，将容器装满多余的风元素，并将其“投掷”到黑洞中，而后看到黑洞在容器进入后迅速关闭。几分钟内，你应感到更为踏实和平衡。但可能需要重复“投掷到黑洞”两到三次，才能恢复状态。</p><p style="text-indent: 2em;">当你对这两部分测试感到满意时，便表明你已掌握了风元素。正如在土元素中所说，如果在几天或几周内未能成功，也不必担忧，继续练习即可。对于某些元素，你可能只需数小时、几天或数周便能掌握，而另一些元素则可能需要更长时间。将你的实验结果——无论好坏或平淡无奇——记录在你的魔法日记中。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>神秘学</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>魔法</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>西方魔法中的元素之土元素</title>
    <link href="/2025/01/15/%E8%A5%BF%E6%96%B9%E7%A5%9E%E7%A7%98%E5%AD%A6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%85%83%E7%B4%A0%E4%B9%8B%E5%9C%9F%E5%85%83%E7%B4%A0/"/>
    <url>/2025/01/15/%E8%A5%BF%E6%96%B9%E7%A5%9E%E7%A7%98%E5%AD%A6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%85%83%E7%B4%A0%E4%B9%8B%E5%9C%9F%E5%85%83%E7%B4%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><span style="font-size: 20px; font-weight: bold;">学习土元素</span></p><p><img src="/images/earth.jpg" alt="塔罗中的土元素(来源：Pinterest)"></p><p><strong>1 性质</strong></p><p style="text-indent: 2em;">土元素具有干和冷（凉爽）的特性。</p><p><strong>2 学习土元素的练习</strong></p><p style="text-indent: 2em;">（1）列出具有冷（凉）和干特性的事物。不要仅凭头脑想象，而是列出每天日常生活中看到的具有冷干性质的事物。将这项练习持续一周，并记录在魔法日记中。</p><p style="text-indent: 2em;">（2）寻找一个充满自然气息的地方，比如田野或公园。尽可能少穿衣服，坐在或躺在地上，让皮肤接触地面。女性可以只穿一条宽松的裙子，坐在地上，让裙子铺展开来，使皮肤直接接触地面。花些时间感受地面的凉爽与干燥。一周至少进行三次练习。如果你碰巧在一个长满青草或最近浇过水的地方，可能会觉得土元素中有湿润的特性。而事实上，温度与湿度是相对的。这里的土地相较于沙漠中的沙土，是湿润的，但相对于沼泽地，它是干燥的。物理意义上的土元素与魔法原型中的土元素是不同的，元素的物理表现形式缺乏原型的纯粹性，但是我们是物质存在，通过感官学习，我们需要从不完美的物质对象出发，进入纯粹的原型。这就是我们获取魔法元素知识的方式。</p><p style="text-indent: 2em;">（3）每天花三分钟（不多于三分钟）的时间，想象自己成为土元素，感受土的沉重、缓慢、凉爽和干燥，感受你有能力接纳世界上的痛苦和问题（但不要真的这么做）。成为土。在至少一周内坚持这项练习，然后再进行下一步。</p><p style="text-indent: 2em;">（4）一旦你学会了“成为土”，下一步就是控制土元素。花点时间想象自己是土，将前一练习中的感觉带入意识，接着，将双手相距约9到12英寸，手掌相对。想象在你的手之间有一个瓶子或盒子。现在，呼气时，想象你体内的所有土元素随呼吸被排出到你手之间的容器。3到5次呼吸应足以填满这个容器。然后，用3次呼吸将其吸回体内，回到正常意识状态。</p><p><strong>3 测试</strong></p><p style="text-indent: 2em;">这个测试是为了让你知道自己是否能与土元素和谐共处，以及是否有能力控制它。</p><p style="text-indent: 2em;">当你感到头晕、轻飘飘、情绪不稳定或无法集中工作时，按照练习（4）的方法形成土元素的容器。然后，用一次深深的吸气，将容器内的土元素吸回体内。5分钟内你应该会感到稳定和踏实。</p><p style="text-indent: 2em;">当你感到臃肿、超重、缓慢时，同样形成土元素的容器。这次，想象大地上有一个洞，把容器丢入其中，快速看到洞口关闭消失。几分钟内你应感到轻松，但可能需要重复此练习多达五次才能真正感到轻盈（但不是“头脑空空”的状态）和充满活力。</p><p style="text-indent: 2em;">当你成功完成测试的这两个部分时，就表明你已经掌握了土元素。不过，如果在几天或几周内未成功完成测试，也不必担心，请继续练习。继续学习本课程，不要停下来非要等到你完全掌握这个元素。无论测试的结果是好是坏还是无关痛痒，都要记录在你的日记中。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>神秘学</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>魔法</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>古典占星之尊贵法则与容纳</title>
    <link href="/2025/01/06/%E5%8F%A4%E5%85%B8%E5%8D%A0%E6%98%9F%E4%B9%8B%E5%B0%8A%E8%B4%B5%E6%B3%95%E5%88%99%E4%B8%8E%E5%AE%B9%E7%BA%B3/"/>
    <url>/2025/01/06/%E5%8F%A4%E5%85%B8%E5%8D%A0%E6%98%9F%E4%B9%8B%E5%B0%8A%E8%B4%B5%E6%B3%95%E5%88%99%E4%B8%8E%E5%AE%B9%E7%BA%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><span style="font-size: 20px; font-weight: bold;">1 尊贵法则</span></p><p><strong>1.1 定义</strong><br>1）必然尊贵(essential dignity)：庙(rulership)、旺(exaltation)<br>2）必然无力(essential debility)：弱(fall)、陷(detriment)<br>3）外来的(peregrine)：一颗行星既没有被赋予正向、也没有被赋予负向的能力；没有方向（易受诱惑）</p><p><strong>1.2 七大行星落星座的庙旺弱陷</strong><br>1）太阳：庙宫-狮子座；旺宫-白羊座；陷宫-水瓶座；弱宫-天秤座<br>2）月亮：庙宫-巨蟹座；旺宫-金牛座；陷宫-摩羯座；弱宫-天蝎座<br>3）水星：庙宫-双子座、处女座；旺宫-处女座；陷宫-射手座；弱宫-双鱼座<br>4）金星：庙宫-金牛座、天秤座；旺宫-双鱼座；陷宫-白羊座、天蝎座；弱宫-处女座<br>5）火星：庙宫-白羊座、天蝎座；旺宫-摩羯座；陷宫-天秤座、金牛座；弱宫-巨蟹座<br>6）木星：庙宫-射手座、双鱼座；旺宫-巨蟹座；陷宫-双子座、处女座；弱宫-摩羯座<br>7）土星：庙宫-水瓶座、摩羯座；旺宫-天秤座；陷宫-狮子座、巨蟹座；弱宫-白羊座</p><p><strong>1.3 庙旺弱陷的意义</strong><br>1）三分性的尊贵位置：当行星落在与本身元素一致的星座时，也会拥有部分力量（待详细查证）<br>2）吉星入陷（木星、金星）：吉星无法展现正面能力。<br>3）凶星入庙&#x2F;旺（火星、土星）：摆脱凶星特质，能力发挥不错。<br>4）中性行星（太阳、月亮、水星）：越尊贵越好。</p><p><span style="font-size: 20px; font-weight: bold;">2 容纳（reception）</span></p><p><strong>2.1 定义</strong><br>即行星之间的相互作用（伤害&#x2F;协助）。</p><p><strong>2.2 意义</strong><br>行星对星座的庙旺主星会产生正向有力的影响，对其陷弱行星则有负向无力的影响。</p><p><img src="/images/1q.jpg" alt="星语心愿(From Pinterest)"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>神秘学</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>古典占星</tag>
      
      <tag>学习笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2025/01/05/hello-world/"/>
    <url>/2025/01/05/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
